Logic/Modal/Standard/Kripke/Completeness.lean
@@ -4,24 +4,28 @@ import Logic.Modal.Standard.Kripke.Soundness
 namespace LO.Modal.Standard
 
 variable {α : Type*} [DecidableEq α] [Inhabited α]
-variable {𝓓 : DeductionParameter α} [𝓓.Normal] [Inhabited (𝓓)-MCT]
+variable {Ax : AxiomSet α}
 
 open System
 open Formula
 open MaximalConsistentTheory
+open DeductionParameter (Normal)
 
 namespace Kripke
 
-abbrev CanonicalFrame (𝓓 : DeductionParameter α) [Inhabited (𝓓)-MCT] : Frame' α where
-  World := (𝓓)-MCT
-  Rel :=  λ Ω₁ Ω₂ => (□''⁻¹Ω₁.theory : Theory α) ⊆ Ω₂.theory
+abbrev CanonicalFrame (Ax : AxiomSet α) [Inhabited (Axᴺ)-MCT] : Frame where
+  World := (Axᴺ)-MCT
+  Rel := λ Ω₁ Ω₂ => □''⁻¹Ω₁.theory ⊆ Ω₂.theory
 
 namespace CanonicalFrame
 
-@[simp]
-lemma frame_def_box: (CanonicalFrame 𝓓).Rel Ω₁ Ω₂ ↔ (∀ {p : Formula α}, □p ∈ Ω₁.theory → p ∈ Ω₂.theory) := by rfl
+variable [Inhabited (Axᴺ)-MCT]
+variable {Ω₁ Ω₂ : (CanonicalFrame Ax).World}
 
-lemma multiframe_def_multibox : ((CanonicalFrame 𝓓).RelItr n Ω₁ Ω₂) ↔ ∀ {p : Formula α}, □^[n]p ∈ Ω₁.theory → p ∈ Ω₂.theory := by
+@[simp]
+lemma frame_def_box: Ω₁ ≺ Ω₂ ↔ ∀ {p}, □p ∈ Ω₁.theory → p ∈ Ω₂.theory := by simp [Frame.Rel']; aesop;
+
+lemma multiframe_def_multibox : Ω₁ ≺^[n] Ω₂ ↔ ∀ {p}, □^[n]p ∈ Ω₁.theory → p ∈ Ω₂.theory := by
   induction n generalizing Ω₁ Ω₂ with
   | zero =>
     simp_all;
@@ -30,16 +34,16 @@ lemma multiframe_def_multibox : ((CanonicalFrame 𝓓).RelItr n Ω₁ Ω₂) ↔
     . intro h; apply intro_equality; simpa;
   | succ n ih =>
     constructor;
-    . simp;
-      intro Ω₃ h₁₃ h₃₂ p h;
-      exact ih.mp h₃₂ $ h₁₃ h;
+    . intro h p hp;
+      obtain ⟨⟨Ω₃, _⟩, R₁₃, R₃₂⟩ := h;
+      apply ih.mp R₃₂ $ frame_def_box.mp R₁₃ (by simpa using hp);
     . intro h;
-      obtain ⟨Ω, hΩ⟩ := lindenbaum (𝓓 := 𝓓) (T := (□''⁻¹Ω₁.theory ∪ ◇''^[n]Ω₂.theory)) $ by
+      obtain ⟨Ω, hΩ⟩ := lindenbaum (𝓓 := Axᴺ) (T := (□''⁻¹Ω₁.theory ∪ ◇''^[n]Ω₂.theory)) $ by
         apply Theory.intro_union_Consistent;
         intro Γ Δ hΓ hΔ hC;
 
         replace hΓ : ∀ p ∈ Γ, □p ∈ Ω₁.theory := by simpa using hΓ;
-        have dΓconj : Ω₁.theory *⊢[𝓓]! □Γ.conj' := membership_iff.mp $ iff_mem_box_conj'.mpr hΓ;
+        have dΓconj : Ω₁.theory *⊢[_]! □Γ.conj' := membership_iff.mp $ iff_mem_box_conj'.mpr hΓ;
 
         have hΔ₂ : ∀ p ∈ ◇'⁻¹^[n]Δ, p ∈ Ω₂.theory := by
           intro p hp;
@@ -47,7 +51,7 @@ lemma multiframe_def_multibox : ((CanonicalFrame 𝓓).RelItr n Ω₁ Ω₂) ↔
 
         have hΔconj : (◇'⁻¹^[n]Δ).conj' ∈ Ω₂.theory := iff_mem_conj'.mpr hΔ₂;
 
-        have : 𝓓 ⊢! Γ.conj' ⟶ □^[n](~(◇'⁻¹^[n]Δ).conj') := imp_trans''! (and_imply_iff_imply_imply'!.mp hC)
+        have : (Axᴺ) ⊢! Γ.conj' ⟶ □^[n](~(◇'⁻¹^[n]Δ).conj') := imp_trans''! (and_imply_iff_imply_imply'!.mp hC)
           $ contra₂'! $ imp_trans''! (and₂'! multidia_duality!)
           $ imp_trans''! iff_conj'multidia_multidiaconj'! $ by
             apply conj'conj'_subset;
@@ -55,11 +59,11 @@ lemma multiframe_def_multibox : ((CanonicalFrame 𝓓).RelItr n Ω₁ Ω₂) ↔
             obtain ⟨r, _, _⟩ := by simpa using hΔ q hq;
             subst_vars;
             simpa;
-        have : 𝓓 ⊢! □Γ.conj' ⟶ □^[(n + 1)](~(◇'⁻¹^[n]Δ).conj') := by simpa only [UnaryModalOperator.multimop_succ] using imply_box_distribute'! this;
+        have : (Axᴺ) ⊢! □Γ.conj' ⟶ □^[(n + 1)](~(◇'⁻¹^[n]Δ).conj') := by simpa only [UnaryModalOperator.multimop_succ] using imply_box_distribute'! this;
         have : (◇'⁻¹^[n]Δ).conj' ∉ Ω₂.theory := iff_mem_neg.mp $ h $ membership_iff.mpr $ (Context.of! this) ⨀ dΓconj;
 
         contradiction;
-      existsi Ω;
+      use Ω;
       constructor;
       . intro p hp;
         apply hΩ;
@@ -70,44 +74,40 @@ lemma multiframe_def_multibox : ((CanonicalFrame 𝓓).RelItr n Ω₁ Ω₂) ↔
         apply hΩ;
         simp_all;
 
-lemma multiframe_def_multibox' : ((CanonicalFrame 𝓓).RelItr n Ω₁ Ω₂) ↔ ∀ {p : Formula α}, p ∈ (□''⁻¹^[n]Ω₁.theory) → p ∈ Ω₂.theory := by
+lemma multiframe_def_multibox' : Ω₁ ≺^[n] Ω₂ ↔ ∀ {p}, p ∈ (□''⁻¹^[n]Ω₁.theory) → p ∈ Ω₂.theory := by
   constructor;
   . intro h p hp; exact multiframe_def_multibox.mp h hp;
   . intro h; apply multiframe_def_multibox.mpr; assumption;
 
-lemma multiframe_def_multibox'' : ((CanonicalFrame 𝓓).RelItr n Ω₁ Ω₂) ↔ ∀ {p : Formula α}, p ∈ (□''⁻¹^[n]Ω₁.theory) → p ∈ Ω₂.theory := by
-  constructor;
-  . intro h p hp; exact multiframe_def_multibox.mp h hp;
-  . intro h; apply multiframe_def_multibox.mpr; assumption;
-
-lemma multiframe_def_multidia : (CanonicalFrame 𝓓).RelItr n Ω₁ Ω₂ ↔ ∀ {p : Formula α}, (p ∈ Ω₂.theory → ◇^[n]p ∈ Ω₁.theory) := Iff.trans multiframe_def_multibox multibox_multidia
+lemma multiframe_def_multidia : Ω₁ ≺^[n] Ω₂ ↔ ∀ {p}, (p ∈ Ω₂.theory → ◇^[n]p ∈ Ω₁.theory) := Iff.trans multiframe_def_multibox multibox_multidia
 
 end CanonicalFrame
 
 
-abbrev CanonicalModel (𝓓 : DeductionParameter α) [Inhabited (𝓓)-MCT] : Model α where
-  Frame := CanonicalFrame 𝓓
+abbrev CanonicalModel (Ax : AxiomSet α) [Inhabited (Axᴺ)-MCT] : Model α where
+  Frame := CanonicalFrame Ax
   Valuation Ω a := (atom a) ∈ Ω.theory
 
 
 namespace CanonicalModel
 
-variable [Inhabited (MCT 𝓓)]
+variable [Inhabited (Axᴺ)-MCT]
 
 @[reducible]
-instance : Semantics (Formula α) (CanonicalModel 𝓓).World := instKripkeSemanticsFormulaWorld (CanonicalModel 𝓓)
+instance : Semantics (Formula α) (CanonicalModel Ax).World := Formula.Kripke.Satisfies.semantics (M := CanonicalModel Ax)
 
-@[simp] lemma frame_def : (CanonicalModel 𝓓).Frame.Rel Ω₁ Ω₂ ↔ (□''⁻¹Ω₁.theory : Theory α) ⊆ Ω₂.theory := by rfl
-@[simp] lemma val_def : (CanonicalModel 𝓓).Valuation Ω a ↔ (atom a) ∈ Ω.theory := by rfl
+-- @[simp] lemma frame_def : (CanonicalModel Ax).Rel' Ω₁ Ω₂ ↔ (□''⁻¹Ω₁.theory : Theory α) ⊆ Ω₂.theory := by rfl
+-- @[simp] lemma val_def : (CanonicalModel Ax).Valuation Ω a ↔ (atom a) ∈ Ω.theory := by rfl
 
 end CanonicalModel
 
 
 section
 
-lemma truthlemma : ∀ {Ω : (CanonicalModel 𝓓).World}, Ω ⊧ p ↔ (p ∈ Ω.theory) := by
+variable [Inhabited (Axᴺ)-MCT] {p : Formula α}
+
+lemma truthlemma : ∀ {Ω : (CanonicalModel Ax).World}, Ω ⊧ p ↔ (p ∈ Ω.theory) := by
   induction p using Formula.rec' with
-  | hatom a => simp [Kripke.Satisfies];
   | hbox p ih =>
     intro Ω;
     constructor;
@@ -115,42 +115,38 @@ lemma truthlemma : ∀ {Ω : (CanonicalModel 𝓓).World}, Ω ⊧ p ↔ (p ∈ �
       apply iff_mem_box.mpr;
       intro Ω' hΩ';
       apply ih.mp;
-      exact h Ω' hΩ';
+      exact h hΩ';
     . intro h Ω' hΩ';
       apply ih.mpr;
       exact CanonicalFrame.frame_def_box.mp hΩ' h;
-  | hfalsum => simp [Formula.Kripke.Satisfies.bot_def (M := (CanonicalModel 𝓓))];
-  | hVerum => simp [Formula.Kripke.Satisfies.top_def (M := (CanonicalModel 𝓓))];
-  | _ => simp_all;
+  | _ => simp_all [Kripke.Satisfies];
 
-lemma iff_valid_on_canonicalModel_deducible : (CanonicalModel 𝓓) ⊧ p ↔ (𝓓 ⊢! p) := by
+lemma iff_valid_on_canonicalModel_deducible : (CanonicalModel Ax) ⊧ p ↔ ((Axᴺ) ⊢! p) := by
   constructor;
   . contrapose;
     intro h;
-    have : (𝓓)-Consistent ({~p}) := by
+    have : (Axᴺ)-Consistent ({~p}) := by
       intro Γ hΓ;
       by_contra hC;
-      have : 𝓓 ⊢! p := dne'! $ replace_imply_left_conj'! hΓ hC;
+      have : _ ⊢! p := dne'! $ replace_imply_left_conj'! hΓ hC;
       contradiction;
     obtain ⟨Ω, hΩ⟩ := lindenbaum this;
     simp [Kripke.ValidOnModel];
-    existsi Ω;
+    use Ω;
     exact truthlemma.not.mpr $ iff_mem_neg.mp (show ~p ∈ Ω.theory by simp_all);
   . intro h Ω;
     suffices p ∈ Ω.theory by exact truthlemma.mpr this;
     by_contra hC;
-    have := Ω.maximal' hC;
-    obtain ⟨Γ, hΓ₁, hΓ₂⟩ := Theory.iff_insert_Inconsistent.mp this;
+    obtain ⟨Γ, hΓ₁, hΓ₂⟩ := Theory.iff_insert_Inconsistent.mp $ Ω.maximal' hC;
     exact Ω.consistent hΓ₁ $ and_imply_iff_imply_imply'!.mp hΓ₂ ⨀ h;
 
-lemma realize_axiomset_of_self_canonicalModel : CanonicalModel 𝓓 ⊧* Ax(𝓓) := by
+lemma realize_axiomset_of_self_canonicalModel : (CanonicalModel Ax) ⊧* Ax := by
   apply Semantics.realizeSet_iff.mpr;
   intro p hp;
   apply iff_valid_on_canonicalModel_deducible.mpr;
-  exact ⟨Deduction.maxm hp⟩;
+  exact Deduction.maxm! (by aesop);
 
-@[simp]
-lemma realize_theory_of_self_canonicalModel : CanonicalModel 𝓓 ⊧* (System.theory 𝓓) := by
+lemma realize_theory_of_self_canonicalModel : (CanonicalModel Ax) ⊧* (System.theory (Axᴺ)) := by
   apply Semantics.realizeSet_iff.mpr;
   intro p hp;
   apply iff_valid_on_canonicalModel_deducible.mpr;
@@ -158,48 +154,21 @@ lemma realize_theory_of_self_canonicalModel : CanonicalModel 𝓓 ⊧* (System.t
 
 end
 
-lemma validOnCanonicalModel_of_subset
-  {𝓓₁ 𝓓₂ : DeductionParameter α} [𝓓₁.Normal] [𝓓₂.Normal] [Inhabited (𝓓₁)-MCT] [Inhabited (𝓓₂)-MCT]
-  (hRed : 𝓓₁ ≤ₛ 𝓓₂ := by simp) (h : CanonicalModel 𝓓₁ ⊧ p) : CanonicalModel 𝓓₂ ⊧ p :=
-  iff_valid_on_canonicalModel_deducible.mpr $ hRed $ iff_valid_on_canonicalModel_deducible.mp h
-
-class Canonical (𝓓 : DeductionParameter α) [Inhabited (𝓓)-MCT] where
-  realize : (CanonicalFrame 𝓓) ⊧* Ax(𝓓)
-
-lemma complete!_on_frameclass_of_canonical [System.Consistent 𝓓] [Inhabited (𝓓)-MCT] [Canonical 𝓓] : 𝔽(Ax(𝓓)) ⊧ p → 𝓓 ⊢! p := by
+lemma complete_of_mem_canonicalFrame [Inhabited (Axᴺ)-MCT] {𝔽 : FrameClass.Dep α} (hFC : CanonicalFrame Ax ∈ 𝔽) : 𝔽 ⊧ p → (Axᴺ) ⊢! p := by
   simp [Kripke.ValidOnFrameClass, Kripke.ValidOnFrame];
   contrapose;
   push_neg;
   intro h;
-  use (CanonicalFrame 𝓓);
+  use (CanonicalFrame Ax);
   constructor;
-  . apply Canonical.realize;
-  . existsi (CanonicalModel 𝓓).Valuation;
+  . assumption;
+  . use (CanonicalModel Ax).Valuation;
     exact iff_valid_on_canonicalModel_deducible.not.mpr h;
 
-instance instComplete [System.Consistent 𝓓] [Canonical 𝓓] : Complete 𝓓 𝔽(Ax(𝓓)) := ⟨complete!_on_frameclass_of_canonical⟩
+lemma instComplete_of_mem_canonicalFrame [Inhabited (Axᴺ)-MCT] {𝔽 : FrameClass.Dep α} (hFC : CanonicalFrame Ax ∈ 𝔽) : Complete (Axᴺ) 𝔽 := ⟨complete_of_mem_canonicalFrame hFC⟩
 
-def canonical_of_definability [Inhabited (𝓓)-MCT] (definability : Definability Ax(𝓓) P) (h : P (CanonicalFrame 𝓓)) : Canonical 𝓓 where
-  realize := definability.defines _ |>.mpr h;
-
-instance : Canonical (𝐊 : DeductionParameter α) := canonical_of_definability AxiomSet.K.definability trivial
-
--- MEMO: inferInstanceで行けてほしいのだがなぜか通らないので明示的に指定している
-instance : Complete (𝐊 : DeductionParameter α) 𝔽(Ax(𝐊)) := instComplete
-
-instance Canonical.union
-  {𝓓₁ 𝓓₂ : DeductionParameter α}
-  [𝓓₁.Normal] [𝓓₂.Normal]
-  [Inhabited (𝓓₁)-MCT] [Inhabited (𝓓₂)-MCT] [Inhabited (𝓓₁ ⊔ 𝓓₂)-MCT]
-  (definability₁ : Definability Ax(𝓓₁) P₁)
-  (definability₂ : Definability Ax(𝓓₂) P₂)
-  (h₁ : P₁ (CanonicalFrame (DeductionParameter.union 𝓓₁ 𝓓₂ (by done))))
-  (h₂ : P₂ (CanonicalFrame (DeductionParameter.union 𝓓₁ 𝓓₂ (by done))))
-  -- MEMO: `(by done)`としなければならない理由はよくわからない．
-  : Canonical (DeductionParameter.union 𝓓₁ 𝓓₂ (by done)) := by
-  apply canonical_of_definability;
-  apply Definability.union definability₁ definability₂;
-  exact ⟨h₁, h₂⟩;
+instance K_complete : Complete (𝐊 : DeductionParameter α) AllFrameClass# := by
+  simpa [←Normal.isK] using instComplete_of_mem_canonicalFrame (Ax := 𝗞) (𝔽 := AllFrameClass#) trivial;
 
 end Kripke
 
